**-{zh:电影节;zh-hans:电影节;zh-hant:電影節;zh-hk:電影節;zh-tw:影展;zh-mo:電影節;}-**（又稱**-{zh:影展;zh-hans:影展;zh-hant:影展;zh-hk:影展;zh-tw:電影節;zh-mo:影展;}-**）是個在特定時間內播映多部電影的組織性活動，多半在一個城市或區域內的電影院及其映演空間進行，但近期也有越來越多的室外演出。\[1\]
根據影展主題的不同，播映電影的年代、授權區域等都可以十分多元化，而也有的-{zh:电影节;zh-hans:电影节;zh-hant:電影節;zh-hk:電影節;zh-tw:影展;zh-mo:電影節;}-關注焦點是某位[導演](../Page/導演.md "wikilink")、某种具体风格（如[动画](../Page/动画.md "wikilink")），有的关注某一主题（如[同性恋](../Page/同性恋.md "wikilink")）。根據一份[2013年的研究報告](http://stephenfollows.com/film-festivals-pt1-the-truths-behind-film-festivals/)
，現在有3000個影展在世界各地舉行。

目前世界上著名的-{zh:电影节;zh-hans:电影节;zh-hant:電影節;zh-hk:電影節;zh-tw:影展;zh-mo:電影節;}-有[威尼斯影展](../Page/威尼斯影展.md "wikilink")（世界上第一個影展）、[坎城影展](../Page/坎城影展.md "wikilink")、[日舞影展](../Page/日舞影展.md "wikilink")、[多倫多國際影展](../Page/多倫多國際影展.md "wikilink")、以及目前觀影人次最多的[柏林影展](../Page/柏林影展.md "wikilink")。\[2\]\[3\]

## FIAPF 認證的電影節

[2018年国际电影制片人协会](../Page/国际电影制片人协会.md "wikilink")（FIAPF）认定("accredited"
)的国际-{zh:电影节;zh-hans:电影节;zh-hant:電影節;zh-hk:電影節;zh-tw:影展;zh-mo:電影節;}-一共15個，包括（依創辦時間排序）\[4\]：

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家</p></th>
<th><p>电影节</p></th>
<th><p>创办年份</p></th>
<th><p>舉辦時間</p></th>
<th><p>最高榮譽</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>意大利</p></td>
<td><p><a href="../Page/威尼斯国际电影节.md" title="wikilink">威尼斯国际电影节</a></p></td>
<td><p>1931</p></td>
<td><p>每年8月30日至9月9日</p></td>
<td><p>金狮奖</p></td>
<td><p>歐洲三大影展</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>法国</p></td>
<td><p><a href="../Page/戛纳国际电影节.md" title="wikilink">戛纳国际电影节</a></p></td>
<td><p>1939</p></td>
<td><p>每年5月10日至21日</p></td>
<td><p>金棕榈奖</p></td>
<td><p>歐洲三大影展</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>捷克</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡罗维发利电影节.md" title="wikilink">卡罗维法利国际电影节</a></p></td>
<td><p>1946</p></td>
<td><p>每年7月5日至15日</p></td>
<td><p>水晶球奖</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>瑞士</p></td>
<td><p><a href="../Page/洛迦诺国际电影节.md" title="wikilink">洛迦诺国际电影节</a></p></td>
<td><p>1946</p></td>
<td><p>每年7月~8月</p></td>
<td><p>金、银帆奖，金、银、铜豹奖</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>德国</p></td>
<td><p><a href="../Page/柏林国际电影节.md" title="wikilink">柏林国际电影节</a></p></td>
<td><p>1951</p></td>
<td><p>每年2月7日至18日</p></td>
<td><p>金熊奖</p></td>
<td><p>歐洲三大影展</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>印度</p></td>
<td><p><a href="../Page/印度國際電影節.md" title="wikilink">印度國際電影節</a></p></td>
<td><p>1952</p></td>
<td><p>每年11月</p></td>
<td><p>金孔雀奖</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>西班牙</p></td>
<td><p><a href="../Page/圣塞巴斯蒂安国际电影节.md" title="wikilink">圣塞巴斯蒂安国际电影节</a></p></td>
<td><p>1953</p></td>
<td><p>每年9月21日至30日</p></td>
<td><p>金贝壳奖</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>俄罗斯</p></td>
<td><p><a href="../Page/莫斯科国际电影节.md" title="wikilink">莫斯科国际电影节</a></p></td>
<td><p>1959</p></td>
<td><p>每年7月16日至29日</p></td>
<td><p>圣·乔治奖</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>埃及</p></td>
<td><p><a href="../Page/开罗国际电影节.md" title="wikilink">开罗国际电影节</a></p></td>
<td><p>1976</p></td>
<td><p>每年11月7日至18日</p></td>
<td><p>金字塔奖</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>加拿大</p></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特利爾世界電影節.md" title="wikilink">蒙特利尔国际电影节</a></p></td>
<td><p>1977</p></td>
<td><p>每年8月25日至9月4日</p></td>
<td><p>美洲大奖</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>波蘭</p></td>
<td><p><a href="../Page/華沙國際電影節.md" title="wikilink">華沙國際電影節</a></p></td>
<td><p>1985</p></td>
<td><p>每年10月</p></td>
<td><p>華沙大奖</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>日本</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京國際電影節.md" title="wikilink">东京国际电影节</a></p></td>
<td><p>1985</p></td>
<td><p>每年10月28日至11月5日</p></td>
<td><p>金麒麟奖</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>阿根廷</p></td>
<td><p><a href="../Page/马德普拉塔电影节.md" title="wikilink">马塔布拉塔国际电影节</a></p></td>
<td><p>1989</p></td>
<td><p>每年11月6日至25日</p></td>
<td><p>金树商陆奖</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>中国</p></td>
<td><p><a href="../Page/上海国际电影节.md" title="wikilink">上海国际电影节</a></p></td>
<td><p>1993</p></td>
<td><p>每年6月上旬</p></td>
<td><p>金爵奖</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>爱沙尼亚</p></td>
<td></td>
<td><p>1997</p></td>
<td><p>每年11月至12月</p></td>
<td><p>金狼奖</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

通常FIAPF認證的非专门类竞赛型电影节被称为“A-list”，\[5\]专门类竞赛型电影节被称为“B-list”，\[6\]非竞赛型电影节被称为“C-list”\[7\]，

或者被称为A-class（A類）、B-class（B類）\[8\]，一些知名非专门类竞赛型电影节例子如多倫多國際電影節、釜山影展或富川國際奇幻電影節等。

## 參見

世界電影節一覽，另見：[电影节列表](../Page/电影节列表.md "wikilink")

## 参考文献

{{-}}

[影展](../Category/影展.md "wikilink")

1.  [Examples of outdoor movie screenings at film
    festivals](http://openaircinemas.wordpress.com)
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.